\section{Ergebnis}
\subsection{Itemanalyse Einstiegstest}
Alle berechneten Kennzahlen des Einstiegstests lassen sich in der Tabelle \ref{tab:IntroTest} im Anhang dieser Arbeit einsehen. Zum Verständnis der folgenden Untersuchung empfielt es sich deshalb, diese als Begleitmaterial hinzuzunehmen.
\subsubsection{Schwierigkeit}
Betrachtet man einleitend den Schwierigkeitsindex für die 60 hierin enthaltenen Fragen fällt auf, dass es sich überwiegend um Items mit mittlerer Schwierigkeitsstufe handelt. Weiterhin wurden sechs Fragen als leicht deklariert, wobei zwei weitere Fragen sich sehr nah an dem hierfür festgelegten Grenzwert bewegen, weshalb sie bei Bedarf zur Gruppe der leichten Fragen gezählt werden könnten.  
In diesem Kontext verweisen \citeauthor{toksoz2017} auf H. D. Brown (2004), welcher Items mit einem Schwierigkeitsindex zwischen 0.15 und 0.85 als angemessen beschreibt. Unter diesem Aspekt kann die Schwierigkeit des Einstiegstests in Gänze
als angemessen interpretiert werden, da dieses Intervall für alle Fragen zutrifft. Bestimmt man den Mittelwert aller Schwierigkeitsindizes erhält man eine mittlere Schwierigkeit von 0.609, was die Angemessenheit des Einstiegstest (mit Fokus auf der Schwierigkeit) ergänzend untermauert.
Zusätzlich empfielt Brown die (sehr) einfachen Aufgaben als ,,Aufwärm-Items`` einzusetzen. Hierdurch finden sich einerseits alle Testteilnehmer mit einem steigenden Schwierigkeitsgrad in die Thematik ein und andererseits wird vor allem bei den schwächeren Probanden durch die höhere Erfolgswahrscheinlichkeit eine Motivationssteigerung bewirkt (\cite[S. 144]{toksoz2017}). Mit Berücksichtigung dieses Aspekts ist somit, wenn möglich, eine Restrukturierung des Einstiegstests in Betracht zu ziehen, da derzeit die einfachen Fragen quer über den Testverlauf verteilt sind. Speziell sollte ein Teil der leichteren Aufgaben zu Beginn des Tests abgefragt werden. Da der Einstiegstest jedoch einer Gliederung nach Themengebieten unterliegt, ist diese Anforderung nicht ohne weiteres realisierbar. Um sowohl mit Hilfe von leichten Aufgaben den ,,Aufwärm-Effekt`` zu erzielen als auch die thematische Struktur des Tests nicht zu verletzten, könnte beispielsweise jedes Themengebiet separat mit einfachen Fragen eingeleitet werden. \\

Ein andere Eigenschaft des Resultats aus Tabelle \ref{tab:IntroTest} ist das Verhältnis der drei möglichen Schwierigkeitstufen. Sortiert man die Tabelle absteigend nach dem \ac{SI} wird deutlich, dass nach der Beurteilungsrichtlinie von \citeauthor{buhner2011} keine Frage schwer zu sein scheint, dafür hingegen sechs bis acht Items auf Basis der aktuellen Messungen als leicht zu interpretieren sind. Sumarsono empfahl im Jahr 2014 für gute Tests ein Schwierigkeitsverhältnis von 1:2:1 (\cite[S. 61]{hartati2019}). Dies bedeutet, dass jeweils 25\% der Items mit einem \textit{L} und \textit{H} deklariert sein sollten und die übrigen 50\% der mittleren Schwierigkeitsstufe zugeordnet sein müssten. Aktuell weicht das Ergebnis der Itemanalyse jedoch stark von dieser Empfehlung ab. In Prozent dargestellt überwiegen die mittelschweren Aufgaben hierin mit einem Anteil von 90\%. Bei dieser Aussage ist darauf Rücksicht zu nehmen, dass die Schwierigkeitsindizes den Anteil der Teilnehmer, die die Aufgabe richtig beantwortet haben, gegenüber der Anzahl aller Teilnehmer repräsentieren (s. a. Abs. \ref{subsubsec:SI}). Somit könnte sich das Verhältnis noch in positive oder negative Richtung verlagern, wenn z. B. für die Single-Choice Aufgaben die Zufalls- oder Plausibilitätskorrektur mit einbezogen wird. Da alle Single-Choice Aufgaben mindestens vier Antwortmöglichkeiten bereitstellen, dürfte die Zufallskorrektur hierbei jedoch keinen nennenswerten Beitrag leisten, da der Korrekturfaktor, wie bereits im vorherigen Kapitel erläutert, mit der Anzahl der möglichen Antwortalternativen abnimmt. \\

Um der Tatsache entgegenzuwirken, dass im Einstiegstest derzeit keine Frage der Kategorie \textit{schwer} anzutreffen ist und das Schwierigkeitsverhältnis stark ungleichmäßig ausfällt, können verschiedene Lösungsansätze verfolgt werden. Zum Ersten ist der Einsatz einer alternativen Beurteilungsrichtlinie für die Interpretation der Schwierigkeitsindizes denkbar, um sie individueller an den Kontext des Tests anzupassen. Dieser Ansatz ist vollkommen legitim, da die Beurteilung der Testkennwerte nach \citeauthor{buhner2011} stark von der Art des verwendeten Tests, der Art und Breite des gemessenen Merkmals und weiteren Faktoren abhängig ist (\cite[S. 81]{buhner2011}). Beispielsweise setzten \citeauthor{hartati2019} in diesem Kontext auf die im Jahr 2014 von Sumarsono definierten Schwierigkeitsintervalle. Demnach klassifiziert man Items bereits mit einem \ac{SI} über 0.6 als einfach und von 0.0 bis 0.4 als schwierig. Leider hat die Anwendung dieser alternativen Interpretationsrichtlinie im vorliegendem Fall keine positiven Auswirkungen auf die Problemstellung. Zwar besteht der Einstiegstest unter diesen Grenzwerten zumindest aus vier schwierigen Fragen, dafür überwiegen auf Basis dessen aber auch die einfachen Fragen mit einem Anteil von ca. 53\%. Hieraus ist zu schließen, dass das außergewöhnliche Schwierigkeitsverhältnis des Einstiegstest zwar durch alternative Beurteilungsrichtlinien verändert werden kann, die resultierenden Auswirkungen aber nicht als vollständige Lösung für ein ausgewogenes Verhältnis anzuerkennen sind. \\
Der zweite mögliche Lösungsansatz liegt darin, die aktuell angewandte Beurteilungsrichtlinie auf Basis konkreter Eigenschaften des Tests zu individualisieren. Ein hierfür besonders relevanter Faktor liegt in der Anforderung, dass beim Entwurf des Tests aus psy­cho­lo­gischen Gründen eine mittle Schwierigkeit von 0.6 anstrebt wurde. Im Gegensatz dazu sind die Grenzwerte zur Interpretation der Schwierigkeit aus der Literatur symmetrisch zu einer durchschnittlichen Schwierigkeit von 0.5 ausgerichtet. Aufgrund dieses Aspekts sollte eine Verschiebung der Schwierigkeitsgrenzwerte in obige Richtung durchgeführt werden, um die Schwierigkeitsstufen stärker an 0.6 auszurichten. Die hieraus resultierende Beurteilungsrichtlinie ist speziell auf den Einstiegs- und Kontrolltest der \ac{DHBW} individualisiert, weshalb sie keineswegs auf andere Tests angewendet werden sollte.  Um einen ersten Ausgleich zwischen der Anzahl von schwierigen und leichten Fragen herzustellen, wird daher eine adaptierte Obergrenze von 0.4 für schwierige Testitems vorgeschlagen. Hierdurch erlangen die Items 91509, 91508, 91500 und 91456 den Schwierigkeitsgrad \textit{schwer}. Eine Veränderung des Grenzwertes für leichte Items (0.8) ist vorerst nicht vorgesehen. \\

Da allein der Einfluss der Beurteilungsrichtlinie zu gering ausfiel, um ein zufriedenstellendes Ergebnis für ein gutes Schwierigkeitsverhältnis des Einstiegstests bewirken zu können, ist dies nun auf Basis von konkreten Eigenschaften der Items zu optimieren. Hierfür müssen Aufgaben mit mittlerer Schwierigkeit so angepasst werden, dass sie in Zukunft leichter bzw. schwieriger für die Teilnehmer zu beantworten sind. Dieser Effekt kann z. B. durch Umformulierung der Aufgabenstellung bzw. andere Distraktoren erzielt werden. Auch das Entfernen attraktiver Distraktoren kann dafür sorgen, dass eine Aufgabe leichter wird. Bei diesem Ansatz ist jedoch darauf zu achten, dass durch Entfernen eines Distraktors die Anzahl der übrigen Alternativantworten nicht zu gering ausfällt und somit die Wahrscheinlichkeit, die korrekte Antwort zu erraten, übermäßig steigt. Als Richtwert sollten alle Aufgaben auch nach ihrer Anpassung die aktuelle Mindestanzahl von vier Antwortmöglichkeiten nicht unterschreiten. Damit Aufgaben bei diesem Vorgehen nicht grundlegender Veränderung unterzogen werden müssen, sind primär Items zu betrachten, welche sich bereits nah an den Grenzübergängen von mittel zu schwer bzw. mittel zu leicht befinden. Im Rahmen der folgenden Trennschärfebetrachtung werden in diesem Kontext konkrete Beispiele geschildert, welche u. a. für eine Veränderung der Schwierigkeit eines Items sorgen. Falls das Schwierigkeitsverhältnis des Einstiegstests auch nach der Anpassung geeigneter Items in zukünftigen Messungen keine Verbesserung aufweisen sollte, können als letzte Lösungmöglichkeit Aufgaben vollständig ersetzt werden, um das gewünschte 1:2:1-Verhältnis zu erzielen. Dieser Ansatz wird hier nicht weiter beleuchtet, da wiederholte Messungen auf Basis neuer Testteilnehmer hierfür vorausgesetzt sind.  
\subsubsection{Trennschärfe}
Im Abschnitt \ref{subsubsec:ID} wurde erläutert, dass mindestens ein Trennschärfekoeffizient von 0.4 bei allen Testitems erreicht werden sollte, um sie nach der \citeauthor{raschMeasure} als hoch interpretieren zu können. Diese Eigenschaft ist bei 33 Aufgaben des Einstiegstests vorzufinden. Die empfohlene Untergrenze von 0.2 wird lediglich von den Items 91475 und 91466 unterschritten, weshalb diese einer genaueren Betrachtung unterzogen werden müssen. Da sich fünf Items zwar über der Untergrenze bewegen, diese aber nur sehr knapp überschreiten, ist eine Betrachtung dieser Aufgaben ebenfalls vorgesehen. Hierdurch sind ggf. Besonderheiten zu identifizieren, welche für die niedrigen \ac{ID}-Ergebnisse verantwortlich sein könnten. An dieser Stelle ist darauf hinzuweisen, dass vor allem (sehr) einfache Items dazu neigen, eine geringe Trennschärfe zu besitzen. Dieser Aspekt ist auf die Tatsache zurückzuführen, dass einfache Aufgaben von einer Mehrzahl der Teilnehmer korrekt beantwortet werden, wodurch sich die Differenzierung zwischen ,,guten`` und ,,schlechten`` Probanden dementsprechend schwierig gestaltet. Da diese Differenzierung nicht die primäre Aufgabe von leichten Items ist, entsteht aufgrund der niedrigen Trennschärfe in diesem Kontext kein nennenswerter Nachteil. Anders ist dies bei auffällig schwierigen Aufgaben, bei denen der \ac{ID} hinreichend niedrig ausfällt, da diese speziell dazu gedacht sind die Differenzierung zwischen ,,gut`` und ,,schlecht`` vorzunehmen. Tabelle \ref{tab:IntroTestID} stellt die Aufgaben des Einstiegstests dar, welche die zuvor genannte Problemstellung repräsentieren. Sie sind ebenfalls für eine tieferliegende Betrachtung im weiteren Verlauf dieser Arbeit vorgesehen. \\
 
\begin{table}[]
    \centering
    \resizebox{0.6\textwidth}{!}{%
    \begin{tabular}{lllll}
    \textbf{ItemID} & \textbf{Pearson} & \textbf{PBC} & \textbf{ID} & \textbf{SI} \\ \hline
    \textbf{91500} & 0,208 & 0,166 & 0,241 & 0,304 \\
    \textbf{91503} & 0,229 & 0,185 & 0,282 & 0,414 \\
    \textbf{91501} & 0,274 & 0,231 & 0,336 & 0,427 \\
    \textbf{91456} & 0,343 & 0,310 & 0,393 & 0,232
    \end{tabular}%
    }
    \caption{Auffällige Trennschärfen im Einstiegstest}
    \label{tab:IntroTestID}
\end{table}

Aus der Untersuchung der sieben Aufgaben mit den niedrigsten Trennschärfekoeffizienten ist zusammenfassend zu schließen, dass der Grund hierfür primär auf die Leichtigkeit der Items zurückzuführen ist. Bei wenigen dieser Items sind in der Itemverteilung jedoch Auffälligkeiten zu erkennen, welche im Folgenden genauer diskutiert werden. \\

Da die Items 91467 und 91458 ähnliche Eigenschaften in der Verteilung ihrer Antworten besitzen, werden sie nun vorgestellt und daraufhin zusammengefasst analysiert. \\

Aufgabe 91467 beschäftigt sich dabei mit der folgenden Frage: \\
Die Hälfte $s$ von $t = 4^8$ ist:
\begin{enumerate}
    \item $s = 2^4$
    \item $s = 2^8$
    \bfseries \item $ \mathbf{s = 2^{15} }$ \mdseries
    \item $s = 4^4$
    \item $s = 4^7$
\end{enumerate}
Die \textbf{fett gedruckte} Antwort wird im Rahmen dieser Arbeit die korrekte Lösung der diskutierten Fragestellung hervorheben. \\

Auf der anderen Seite geht es bei Item 91458 darum, die folgenden Zahlen der Größe nach zu sortieren: \\
$ A = 0.03 \  ; \quad  B = \dfrac{3}{1000} \ ; \quad  C = 0.005 \ ; \quad  D = \dfrac{1}{300} \ ; \quad  E = \dfrac{1}{10}:3$
Den Testteilnehmern werden zur Bearbeitung fünf Auswahlmöglichkeiten angeboten.
\begin{enumerate}
    \item $ B <  C <  A = D <  E $
    \item $ B <  C <  D <  A <  E$
    \item $ C <  B <  D <  A <  E$
    \bfseries \item $\mathbf{ B < D < C < A < E }$ \mdseries
    \item $ C < B <  A <  D = E$
\end{enumerate}

Stellt man nun beide Aufgaben wie in Abbildung \ref{figsum:ID1} grafisch gegenüber, so sind speziell zwei ähnliche Merkmale zu beobachten.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{subfigure}{.5\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{bilder/charts/item_91467}
      \caption{Item 91467}
      \label{fig:sub1}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}{.5\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{bilder/charts/item_91458}
        \caption{Item 91458}
        \label{fig:sub2}
    \end{subfigure}
    \caption{Gegenüberstellung von Item 91467 und 91458}
    \label{figsum:ID1}
\end{figure}
Zum Einen stellen beide \ac{SC} Aufgaben fünf Antwortmöglichkeiten zur Verfügung, wobei sich die Verteilung der Studentenantworten stark auf die korrekte Lösung konzentriert. Zum Anderen ist ein Großteil der fehlerhaften Antworten über drei Distraktoren gestreut. Hieraus folgt jeweils eine sehr selten verwendete Alternativantwort, die eine Diskussion zur Entfernung des betroffenen Distraktors anregt. Da sowohl Item 91467 als auch 91458 fünf Antworten bereitstellt, wäre eine Entfernung des jeweils am wenigsten genutzten Distraktors mit Rücksicht auf erfolgreiche Rateversuche unproblematisch. Weiterhin ist damit zu rechnen, dass die Schwierigkeit der Aufgaben durch diese Modifikation weiter in Richtung der Kategorie ,,Leicht`` tendieren müsste. Derzeit hat Item 91467 einen \ac{SI} von 0.84 und Item 91458 eine Schwierigkeit von 0.58. Der Schwerpunkt aller errechneten Schwierigkeitsindizes liegt aktuell im Intervall zwischen 0.5 bis 0.6. Dieser Aspekt spricht für die Entfernung der betroffenen Distraktoren, wenn man dabei das Ziel verfolgt, das Schwierigkeitsverhältnis des Einsteigstests wie zuvor erläutert in Richtung eines breit gefächerten Schwierigkeitsraumes zu optimieren. \\

In Tabelle \ref{tab:IntroTestID} sind u. a. die Items 91501 und 91503 für die genauere Betrachtung erfasst worden, da sie trotz höherer Schwierigkeit eine geringe Trennschärfe aufweisen. \\
Item 91501 stellt den Testteilnehmern die nachstehende Aufgabenstellung inkl. vier Aussagen bereit, von denen die korrekte zu identifizieren ist. \\

Wir betrachten die Funktion $y = f(x)$, die durch die folgende Vorschrift definiert ist:
$ f(x) = \left\{ \begin{array} {l c l} x^2 - x + 2 & \quad & \text{ für } x \geq 1 \\ 3 - x & & \text { für } 0 \leq x < 1 \\ (x-2)^2 - 1 & & \text { für } x < 0 \end{array} \right. $
\begin{enumerate}
    \item \bfseries Die Funktion ist überall stetig.\mdseries
    \item Die Funktion hat eine Unstetigkeitsstelle in $a = 0$ und ist stetig in $b = 1$.
    \item Die Funktion ist stetig in $a = 0$ und hat eine Unstetigkeitsstelle in $b = 1$.
    \item Die Funktion hat Unstetigkeitsstellen in $a = 0$ und $b = 1$. 
\end{enumerate}
\ \\

Item 91503 ist hingegen wie folgt aufgebaut: \\
Wir betrachten eine beliebig oft differenzierbare Funktion $f$, die auf ganz $\mathbb R$ definiert ist, undeinen Punkt $a$. Welche Aussage ist richtig?
\begin{enumerate}
    \item Wenn \(f'(a) = 0\) ist, so hat \(f\) an der Stelle \(a\) eine lokale Extremstelle.
    \item \bfseries Wenn \(f\) an der Stelle \(a\) eine lokale Extremstelle hat, dann ist \(f'(a) = 0\). \mdseries
    \item Wenn \(f^{\prime \prime}(a) > 0\) ist, so hat \(f\) an der Stelle \(a\) einen lokalen Tiefpunkt.
    \item Wenn \(f\) an der Stelle \(a\) einen lokalen Tiefpunkt hat, so ist \(f^{\prime \prime}(a) > 0\).
\end{enumerate}
\ \\

Die Verteilungen der verwendeten Antwortmöglichkeiten beider Items bildet die Abbildung \ref{figsum:ID2} in Diagrammform ab.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{subfigure}{.5\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{bilder/charts/item_91501}
      \caption{Item 91501}
      \label{figID2:sub1}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}{.5\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{bilder/charts/item_91503}
        \caption{Item 91503}
        \label{figID2:sub2}
    \end{subfigure}
    \caption{Gegenüberstellung von Item 91501 und 91503}
    \label{figsum:ID2}
\end{figure}
Hierbei ist zu beobachten, dass sowohl in Diagramm \ref{figID2:sub1} als auch \ref{figID2:sub2} die Verwendungshäufigkeit der Antworten auffällig gleichverteilt ist.
Speziell beim Item 91501 ist die gleichmäßige Verwendung aller Antworten, abgesehen von der korrekten Antwort, unter guten sowie ,,schlechteren`` Testteilnehmern klar erkennbar, was die Ursache für den niedrigen Trennschärfekoeffizienten ist. Dieses Resultat lässt sich auf zwei Itemeigenschaften zurückführen. Zum Einen könnten alle drei Distraktoren eine starke Ähnlichkeit zur korrekten Antwort der Aufgabe aufweisen, was die Wahrscheinlichkeit für Flüchtigkeitsfehler und Ver­wechs­lungen erhöht. Dies wäre eine plausible Erklärung dafür, warum auch die stärkeren Teilnehmer dazu neigen, eine falsche Alternativantwort auszuwählen.
Zum Anderen kann die ausgeglichene Verteilung durch die Schwierigkeit der Fragestellung hervorgerufen werden. In diesem Fall ist zu erwarten, dass sich der \ac{SI} des Items im Intervall der anspruchsvollsten Schwierigkeitskategorie ($< 0.2$) befindet, da auch die Teilnehmer mit ausgeprägten Mathematikfähigkeiten dazu neigen Distraktoren zu selektieren.
Unter dieser Annahme ist mit häufigen Rateversuchen zu rechnen, was auch durch die breite Streuung der Antworten von ,,guten`` Studierenden untermauert wird. \\

Um nun die konkrete Ursache für die ausgeglichene Verwendung der Distraktoren zu identifizieren, betrachtet man die zwei zuvor ausgeführten Itemeigenschaften im Detail. \\
Speziell die Distraktoren der Aufgabe (nicht fett gedruckt) zeichnen sich auf den ersten Blick durch einen hohen Detailgrad sowie ähnliche Formulierungen aus. Dieser Aspekt spricht, besonders bei den insgesamt besser abschneidenden Teilnehmern, für eine hohe Wahrscheinlichkeit von Flüchtigkeitsfehlern. Andererseits hebt sich die korrekte Antwort gegenüber allen Distraktoren durch eine einfachere Formulierung und geringeren Detailgrad ab. Der Schwierigkeitskoeffizient des Items liegt nach der standardmäßig eingesetzten Formel bei $0.427$. Unter Einbezug der Zufallskorrektur  sinkt der Index auf $0.236$, was nach der Beurteilungsrichtlinie von \citeauthor{buhner2011} einer deutlich schwierigeren Aufgabe entspricht. Es ist zu erwähnen, dass der Einsatz des Korrekturfaktors  aufgrund der gleichverteilten Teilnehmerantworten an dieser Stelle vollkommen gerechtfertigt ist.

Diese hohe Schwierigkeit kann nun als zusätzliche Motivation betrachtet werden, die Trennschärfe des Items zu optimieren. Hierfür ist (a) ein weiterer Distraktor hinzuzufügen, um die Ratewahrscheinlichkeit weiter zu verringern und (b) über eine Umformulierung der Distraktoren nachzudenken, damit die Häufigkeit von Flüchtigkeitsfehlern und Ver­wechs­lungen vor allem für die Teilnehmer mit ausgeprägten Fähigkeiten möglichst gering ausfällt. \\

Das in Diagramm \ref{figID2:sub2} dargestellte Item 91503 zeichnet sich durch eine ähnliche Charakteristik wie Item 91501 aus. Auffällig ist hierbei speziell der Distraktor 1, welcher sich gegenüber den Distraktoren 3 und 4 bzgl. seiner Verwendungshäufigkeit der korrekten Antwort stark annähert. Berechnet man den korrigierten Schwierigkeitsindex, so fällt dieser von den anfangs bestimmten $0.414$ auf $0.219$. Diese starke Abweichung ist auf die gleichmäßige Antwortenverteilung  zurückzuführen. Um nun die Trennschärfe dieser Aufgabe zu verbessern ist zuerst zu untersuchen, warum Distraktor 1 auch von den besser abschneidenden Teilnehmer gerne auserwählt wird. \\
Reflektiert man alle Antwortmöglichkeiten im Kontext von Kurvendiskussionen fällt auf, dass jede der vier Antworten einen gewissen Wahrheitsanteil besitzt. Um jedoch die \textbf{vollständig korrekte} Antwort zu identifizieren, ist ein klares Verständnis für den Unterschied zwischen notwendiger ($f'(a) = 0$) und hinreichender Bedingung ($f''(a) \neq 0$) für Extrempunkte erforderlich. So kann es z. B. schnell einem guten Teilnehmer passieren, dass er den Distraktor 1 auswählt, weil er der Formulierung die Erfüllung der notwendigen Bedingung für einen Extrempunkt entnimmt und hierbei das hinreichende Kriterium außer Acht lässt. Vor allem unter Zeitdruck kann dies bei Studierenden mit ausgeprägten Mathematikfähigkeiten für Flüchtigkeitsfehler sorgen, da sie in der ersten Antwortmöglichkeit eine ,,teilweise korrekte`` Aussage identifizieren und diese auswählen, anstatt alle Antwortalternativen im Detail nachzuvollziehen. Dieser Problemstellung kann nun auf folgenden Wegen entgegengewirkt werden. \\

Zum Ersten könnten die Distraktoren neu formuliert werden. Das Ziel hierbei wäre die Identifizierung der korrekten Antwort leichter zu gestalten und die Verwechselungsgefahr aufgrund von Details zu verringern. Dieser Ansatz könnte jedoch die Schwierigkeit der Aufgabe mildern, was mit Blick auf das derzeitige Schwierigkeitsverhältnis eher nicht angestrebt werden sollte, da speziell Aufgaben der Schwierigkeitskategorie ,,Schwer`` nötig sind.

Zum Zweiten ist eine Anpassung der Aufgabenbeschreibung, wie beispielhaft im folgenden Absatz demonstriert, denkbar. Hiermit könnte ein Hinweis darauf gegeben werden, dass bei der Bearbeitung auf Details achtzunehmen ist. \\

\begin{center}
    Wir betrachten eine beliebig oft differenzierbare Funktion $f$, die auf ganz $\mathbb R$ definiert ist, und einen Punkt $a$. \\
    Welche Aussage ist \textbf{ohne weitere Voraussetzungen} korrekt?
\end{center}
Hierdurch könnte vor allem die Aufmerksamkeit der ,,guten`` Testteilnehmer angeregt werden, wodurch sie evtl. weniger Flüchtigkeitsfehler machen und den Zusammenhang von notwendiger und hinreichender Bedingung nochmals reflektieren. \\

Zu guter Letzt kann die Aufgabe selbstverständlich auch unverändert weiter genutzt werden. Durch die ,,trickreiche`` Formulierung der Distraktoren ist sie somit als nahezu schwierige Aufgabe anzuerkennen. Die Trennschärfe sollte sich in diesem Fall jedoch nicht positiv verändern, weshalb eine Erprobung des zuvor erläuterten zweiten Ansatzes sicherlich nicht schaden würde. \\

Nachdem nun auffällige Items mit ähnlichen Eigenschaften gegenübergestellt betrachtet wurden, ist nach Tabelle \ref{tab:IntroTestID} noch das Item 91456 zu analysieren. Dies weist im Vergleich zu den zuvor diskutierten Verteilungen ein deutlich anderes Antwortenmuster auf, welches im Säulendiagramm \ref{fig:Item91456} dargestellt ist.
\begin{figure}[h]
    \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{bilder/charts/item_91456.png}
    \caption{Antwortverteilung des Items 91456}
    \label{fig:Item91456}
\end{figure}
Es ist zu beobachten, dass speziell Distraktor vier und fünf eine hohe Beliebtheit bei den Testteilnehmern haben. Die fünfte Antwortalternative sticht mit Rücksicht auf die Trennschärfe der Aufgabe besonders heraus, da mehr als die Hälfte der Wähler aus der Gruppe der ,,besseren`` Teilnehmer stammen. Die Aufgabe ist dabei wie folgt aufgebaut: \\

Vereinfachen Sie folgenden Ausdruck durch Ausklammern, Ausmultiplizieren und Kürzen soweit wie möglich:
$t = \dfrac {(x-y)^2}{x^2-y^2}$
\begin{enumerate}
    \item $ t = \dfrac {x+y}{x-y}$
    \bfseries \item $t = \dfrac {x-y}{x+y}$ \mdseries
    \item $t = 1$
    \item $t = -2xy$
    \item Der Ausdruck kann nicht vereinfacht werden.
\end{enumerate}
\ \\

Ohne jegliche Korrekturfaktoren besitzt das Item 91456 einen Schwierigkeitsindex von 0.232. Interessanterweise sorgt jedoch die Anwendung der Zufallskorrektur für eine Reduzierung des \ac{SI}s auf 0.04, was in allen betrachteten Beurteilungsrichtlinien einer sehr schwierigen Aufgabe entspricht. \\

Mögliche Ursachen für die niedrige Trennschärfe kann man an dieser Stelle nur spekulieren, da weder Unverständlichkeiten in der Aufgabenstellung noch ,,trickreiche`` Antwortmöglichkeiten existieren.
Primär sollte das Ziel einer Aufgabenveränderung auf jeden Fall darin liegen, die große Anzahl der guten Kandidaten, welche Distraktor 5 gewählt haben, zur Auswahl der richtigen Antwort zu überzeugen.
Konkret sind zwei Szenarien denkbar, warum ein guter Teilnehmer Antwort 5 verwendet. \\
Zum Einen kann der Grund im Zeitdruck bei der Testdurchführung liegen. Falls man nach kurzer Überlegung keinen Lösungsansatz hat, entscheidet man sie evtl. für die Aussage, dass der Ausdruck nicht zu vereinfachen ist. \\
Zum Anderen kann die Begründung in einer unzureichenden Kompetenz in diesem Themengebiet vieler Teilnehmer liegen. \\
Ein zu erprobender Ansatz, die Trennschärfe zu optimieren, besteht darin, den Distraktor 5 temporär zu entfernen. Die Grundidee dieses Optimierungsvorschlages liegt in der Annahme, dass vor allem die guten Probanden unter dieser Bedingung auch unter Zeitdruck nochmals zum Nachdenken über die korrekte Vereinfachung des Ausdrucks angeregt werden. \\
Auf keinen Fall sollte hingegen eine sofortige Entfernung des Items aufgrund seiner Trennschärfe durchgeführt werden, wenn gewährleistet ist, dass von derartig schwierigen Aufgaben nur sehr wenige im Test vorhanden sind. Dieser Aspekt ist auf eine Aussage von Brown zurückzuführen, welcher nach \citeauthor{toksoz2017} im Jahr 2004 empfahl, eine geringe Anzahl derartiger Aufgaben im Test zu platzieren, um auch sehr gute Kandidaten herauszufordern. Die Häufigkeit dieser Herausforderungen ist jedoch minimal zu halten, um keine Teilnehmer durch die extreme Schwierigkeit zu deprimieren (\cite[S. 144]{toksoz2017}).


\subsection{Itemanalyse Kontrolltest}

\subsection{Auswirkungen der Trainingskennzahlen auf das Gesamttestergebnis}

\subsection{Einfluss der Trainingsmodule auf entsprechende Teiltestergebnisse}

\subsection{Zusammenhang von Itemanalyse und Trainingskennzahlanalyse}
Bezug von bspw. Schwierigkeitskoeffizienten ET/KT zu Veränderung der Testergebnisse der Studenten - verglichen mit Trainingsaufwand im Verhältnis zu Veränderung der Testergebnisse

Weiterführende Auswertung von Zusammenhängen von Itemanalyse zu Ergebnissen der Trainingsanalyse (ist Schwierigkeitskoeffizient möglicherweise bedingt durch Fähigkeitsverbesserung der Studenten durch Trainingsmodulen => Folge, dass Kontrolltestitems möglicherweise leichter erscheinen, aufgrund der verbesserten Skills der Studenten durch Trainingsmodule, obwohl Schwierigkeitsgrad identisch zu ET) 

Grenzen der Itemanalyse (Vergleich ET/KT) durch zwischengeschaltetes Training (Fähigkeitsverbesserung der Probanden) => Vergleich so überhaupt valide? [eventuell auch in Diskussion]

%%Quelle zu Bedingungen von Vergleichbarkeit von Tests%%

\subsection{Zusammenhang von Itemanalyse und Trainingsmodulauswertung}